英國不再視香港為國際金融中心

英更新香港營商指引 指國安法損港人權 刪「國際金融中心」字眼

英國外交部日前更新與香港的營商指引，由過去形容香港為國際金融中心貶為區域樞紐，並且刪去與港府有正面、前瞻性的關係等字眼，同時不再直接描述香港享有高度自治。

新指引不再直接描述香港享高度自治

原本的指引形容香港在防務和外交範疇外，例如經濟及貿易享有高度自治，新指引卻不再直接描述香港有高度自治，僅指香港在一國兩制模式下運作，《聯合聲明》表明香港在其他事務享有高度自治。

前香港匯豐環球市場經濟師林浩波今日接受《蘋果》查詢時指，《國安法》實施後，不少西方國家都對涉及香港的指引作出改變，包括提醒在港國民面對無理檢控的機會可能增加，澳洲更已提示在港澳洲國民應重新考慮是否有必要留港，但營商指引的內容改變，「到目前為止，應該係得英國呢一個」。

都係客觀陳述事實，有乜問題？

英國好大力反對國安法

學沈旭暉講，唔直接影響到香港個集資功能，鄰國根本WFC

明明已經有國安法同冇晒民主派搞亂香港

點解外國唔認同香港繁榮安定架

佢自己有，使撚放你支那在眼內

我地愛國愛港派輸了......係咪有人辦事不力，借反對派做擋箭牌

英國當年都係有段時間自己同納粹打仗

依家英國仲硬過美國

無曬反對派啦喎 點解香港仲未繁榮

日落國又join高度關注、深表遺憾

咁大膽用英國佬準則放係大劣香港

明明已經有國安法 點解會咁

美國當年唔係被人炸珍珠港都仲係借D 意賣下軍火幫下盟友, 自己都係玩孤立政策咋. 根本成百年都冇變

今時今日個珍珠港被人炸咗班左膠第一件事就係跳出嚟叫人唔好打住先

個問題唔係認唔認可 係你d錢過唔過香港手 唔過香港手靠邊度？ 新加坡？台灣？南韓？東京？

一定係PR做得唔好啦

前香港匯豐環球市場經濟師林浩波今日接受《蘋果》查詢時指

周生前同事

特衰正苦份聲明呢？

改兩隻字都搞咁耐

當年英國人創立嘅國際金融中心

唔係唔影響
係無得簡姐

點解亞洲區主任仲要搭黨鐵返工

香港夠膽未放棄所有港英政府留落嘅政策囉

宜家d新股接近全中資
國際唔關佢事

住凱旋門

有拜登
從來冇期望過美國

寧願依家期望英國仲好

大波臭閪驊同腐乳華講兩句

哈哈，求仁得仁

藍絲同事炒得好撚開心，買rolex買車娶老婆，乜都有

留名睇邱騰華出嚟話基本法腐乳香港國際金融中心地位

英國：俾得你亦都可以收得返

生意有得做當然會做
但係對中共個term 轉咗做Prepaid/deposit都仲係美金計價, 再無Credit

佢哋嘅腳已經踩上你眼眉，你唔係咋唔知係嗎！

基本法腐乳

林奠臭西幾時再拍片解釋再係cctvb 上面播
希望英國佬睇到會明

用得bno同中國搶人就預左嚴重對立，英國都預左唔會在中國賺到錢。

其實英國講乜都冇人會理，資金仲係源源不絕咁流入香港

挑,事但啦,我D股仔日日升

宜家係鬥印錢
睇吓邊個爆先

2008 年印銀紙到今日都仲未爆

明明已經有國安法 同 無晒反對黨

點解會咁

其實同基本法腐乳一樣
講話唔係就唔係咩
除非英國政府叫匯豐走就唔同

股樓齊破頂，英國唔識做生意。

唔係嗰價值升咗
去全球狂印銀紙
資金要搵出處
比特幣、油價、貴金屬都升
但係出面嘅經營環境係非常之差
即係話你嘅財產已經畀人分配咗

形式野真係鬼會理你，d人用慣果樣野，說明書換左字眼d人都係會用以前既方式去用件野

後面觀塘線。。

榮陞暴政凍結資產中心！

公民黨： 我屌你老母 咁以後邊個黎仲裁

林鄭月娥：香港國際金融中心地位仍然穩固

支持 客觀事實陳述

香港幾時變成三四線城市

其實香港end game究竟會係沉淪到底之後影響到中共，定真係俾中共得逞可以打壓之餘又繼續吸金

你覺得佢有本事叫得郁咩

国製金融中心

港共狗官：英國干涉香港內政

國唔國際係中國話事唔係國際話事！

睇下恆指仲有幾 "國際性"
本地股都洗得 8899 啦

英國脫歐之後D資金流出得應該勁過香港好多

腐乳

重點係有資金流入黎

間接搞撚到佢嘛

佢細佬賺咁多大陸錢

中國製金融中心

林7婆應記一功！

已經好客氣，唔叫極權集中營

叫匯豐走不如執左佢算，匯豐冇香港邊掂

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

匯豐早排唔係話比英國國會清算既，最後罰左d咩

你老尾
無人買港樓
啲錢一係去股市
一係去通漲
一碗魚蛋粉一舊水

黎料
日本之前開聲想成為新既國際金融中心
亦都可以全力搞配套轉型

去晒股市，大把人用牛牛執咗好多錢，邊有爆

九龍塘

大把連登仔玩牛牛賺錢，喜氣洋洋

港共求仁得仁

好，d遊資去哂新加坡，炒貴個到d野

咩叫大力反對

一陣啲安逸撚又出黎屌手足做咩要攬炒，係咪一時衝動

一次又一次擺脫綏靖政策

香港市

硬到

賺完錢
都要食魚蛋粉架

香港特定人民勞改集中區

不停踢春袋

支持返自己人

根本只有出兵係唯一解決方法

有拜登
支支半眼都唔會理英國

中國單方面唔承認一本英國發出嘅護照，英國就單方面唔承認香港為國際金融中心

pompeo叫啫

港共：好嬲好嬲揾d英國人黎拉下先，就黎智英先啦，英國再硬落去就搞鳩BNO

真 唔撚明

冇錯

20/1 後，侵將 d 工作同軍隊都交晒比祖國

出聲明嗰陣大力啲撳keyboard

最大可能係新加坡囉 但新加坡做唔做佢生意係問題

留名等降grade 想發債？sor9y 得b 比唔到靚價你

一降到同第三世界同grade 就好笑

英國個交易所最大市值都係隻匯豐
重邊有錢流入
錢最誠實 國際金融中心計市值同ipo 得紐約香港上海